---
aid: 9025
zid: 205774
title: "新加坡收费站什么时候修建啊？（这是以点带面的策略，怎么能被认为是撒胡椒面？）"
author: look234
date: 2013-07-21 17:56:09+07:00
lastmod: 2013-07-26 21:00:00+07:00
---

look234 于 2013-7-21 17:56:09 发表了：

_本帖最后由 look234 于 2013-7-21 21:19 编辑_

马六甲海峡一直以来都是亚欧贸易航线上的重要通道，而新加坡则是扼守这个重要通道的关键隘口，按照中国人的传统，在这样一个船来船往的重要地方要是不修上一个收费站，实在是对不起国家、对不起人民啊！

历史上新加坡是由总督斯坦福.莱佛士爵士于 1819 年开始建立的，那么此时连影子都没有呢！于是临高可以抢占先机、提前在此建立属于临高的新加坡。

建立新加坡收费站在经济和军事有着双重好处：

1、建立自由港可以赚取过往船只的费用，还可以用较和缓的方式垄断东亚与欧洲的贸易。因为凭借临高的远洋运载能力完全可以通过拼成本的方式挤垮欧洲各国在新加坡以东的远洋运输业，这样不用通过战争就把东亚与欧洲的海上贸易给垄断了，垄断贸易后自然就可以像郑芝龙那样赚取大笔的运输费和贸易差价。

2、建立新加坡要塞并在新加坡驻扎海军后，就可以控制整个马六甲海峡。那么一旦临高与欧洲各国开战，通过新加坡就可以掐断欧洲各国在东亚殖民地的兵源和军火补给，那时欧洲各国在东亚的殖民地将不攻自破。

新加坡收费站的建立时间我认为可以在发电机计划结束、工业规模初步建立后，就可以提到议程上来。因为：一、此时的临高工业生存能力将大大提高，从而足以支撑远洋殖民作战；二、由于临高势力和地盘的急速扩张，那么此时临高与欧洲各国的关系将变得紧张，所以与欧洲各国开战所需的战略部署就需要展开了。

---

建立海上航线的扼守据点决不能被认为是撒胡椒面！因为这根本就不同于殖民地策略。在南亚建立殖民地确实会牵扯很大精力，但是建立扼守据点则不需要太大的精力。只要修建一个棱堡、一个港口和驻扎一只能够自保的小型舰队就足矣！

其初期规模甚至可以比高雄港口还要小。其建立初期就是一个贸易自由港，不会妨碍别国的贸易反而会为其提供方便，因此不会受到什么危险，所以也就不需要投入太多的精力。初期的目的仅是宣示临高在此地的占有权以及为了战时封锁马六甲海峡做准备。

中期规模扩大后，如果临高彻底调整南亚策略，所有南亚的贸易都必须临高经手，那时自然会有很大威胁，但是既然临高调整了策略，那么精力必然也会向南亚倾斜，全力经营新加坡也就成为必然的事，自然也就不存在什么牵扯精力的事情了。

---

传福音者 于 2013-7-21 20:12:01 发表了：

又想去东南亚撒胡椒面……

老老实实地集中实力，准备大陆攻略才是正事！

---

傅广 于 2013-7-21 20:52:52 发表了：

话说楼主怎么看马六甲的荷兰人？

新加坡和槟城都是英国佬为了挤走荷兰佬才出现的。

---

look234 于 2013-7-21 21:04:49 发表了：

> 傅广 发表于 2013-7-21 20:52
>
> 话说楼主怎么看马六甲的荷兰人？
>
> 新加坡和槟城都是英国佬为了挤走荷兰佬才出现的。

荷兰人不是一直鼓捣郑芝龙来对抗临高吗？如果临高灭了郑芝龙那么临高与荷兰摊牌的时候也该到了吧？摊牌之后将荷兰人赶出东亚是肯定的，那么荷兰人原来的贸易航线可不能便宜英国人，临高要全盘的接收。如果要全盘接收那么控制贸易航线上的重要据点则是必须的。

---

傅广 于 2013-7-21 21:10:58 发表了：

> look234 发表于 2013-7-21 21:04
>
> 荷兰人不是一直鼓捣郑芝龙来对抗临高吗？如果临高灭了郑芝龙那么临高与荷兰摊牌的时候也该到了吧？摊牌之 ...

我说了这两个据点都是英国人下阴招为了和平挤掉荷兰人的。你都闹翻摊牌了，直接把马六甲给占了才是正理。乃费那么大工夫搞间接路线干嘛？闲自家的钱多的咬手吗？

---

sugarman1202 于 2013-7-21 21:22:29 发表了：

每一个元老都在提议：

攻略棒子吧！

攻略 11 区吧！

攻略越南吧！

攻略台湾吧！

攻略菲佣吧！

攻略马来吧！

攻略满洲吧！

攻略神京吧！

---

nangi 于 2013-7-22 08:19:01 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-7-21 21:22
>
> 每一个元老都在提议：
>
> 攻略棒子吧！
>
> 攻略 11 区吧！

四面出击啊，

---

aquariusxy 于 2013-7-22 08:28:07 发表了：

搞啥新加坡，如果真要和荷兰人翻脸直接抢马六甲得了，而且现在也不是和荷兰人翻脸的时候。

---

eumenes 于 2013-7-22 08:31:39 发表了：

广东！广东！广东！

---

瘫痪 于 2013-7-22 10:25:25 发表了：

那个时代的海上通道是印尼的那个海峡（字打不出来），马六甲无风带对帆船来说是个悲剧。

---

eumenes 于 2013-7-22 10:49:15 发表了：

> 瘫痪 发表于 2013-7-22 10:25
>
> 那个时代的海上通道是印尼的那个海峡（字打不出来），马六甲无风带对帆船来说是个悲剧。

**巽他海峡。**

---

zyk911 于 2013-7-26 19:55:08 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-22 08:31
>
> 广东！广东！广东！

+10086

---

短毛老爷 于 2013-7-26 21:00:00 发表了：

要啥自行车啊!!!

---
